% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: yes, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: yes, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfSio}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO2},matiere={[U2]},typedoc={DS~},numdoc={1},titre={DS01.Boole.Graphes}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\newcommand{\barre}[1]{\overline{#1}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CCF Blanc n°01 (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Points/6]%exo1
\begin{enumerate}
	\item L'expression booléenne $\mathcolor{red}{\barre{g}}\§\mathcolor{orange}{.}\§\mathcolor{blue}{b}$ peut se traduire par la phrase : \og La manette est \textcolor{red}{petite} \textcolor{orange}{et} \textcolor{blue}{à brancher} \fg.
	\item Le tableau de Karnaugh de l'expression E est :
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.85,inner sep=0pt]
			\draw[fill=lightgray] (0,0) rectangle (4,1);
			\draw[fill=lightgray] (1,1) rectangle (3,2);
			\draw[thick] (0,0) rectangle (4,2);
			\draw[thick] (0,1)--(4,1);
			\draw[thick] (1,0)--(1,2);
			\draw[thick] (2,0)--(2,2);
			\draw[thick] (3,0)--(3,2);
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt}](0,2.05)--(2,2.05) node {};
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt}](2,2.05)--(4,2.05) node {};
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}](1,-0.05)--(3,-0.05) node {};
			\node at (-0.33,0.5) {$\strut\overline{g}$};
			\node at (-0.33,1.5) {$\strut g$};
			\node at (1,2.5) {$\strut n$};
			\node at (3,2.5) {$\strut\overline{n}$};
			\node at (0.5,-0.54) {$\strut b$};
			\node at (3.5,-0.54) {$\strut b$};
			\node at (2,-0.54) {$\strut \overline{b}$};
			\node[anchor=west] at (4.5,1) {soit en regroupant};
		\end{tikzpicture}
		~~
		\begin{tikzpicture}[scale=0.85,inner sep=0pt]
			\draw[fill=lightgray] (0,0) rectangle (4,1);
			\draw[fill=lightgray] (1,1) rectangle (3,2);
			\draw[thick] (0,0) rectangle (4,2);
			\draw[thick] (0,1)--(4,1);
			\draw[thick] (1,0)--(1,2);
			\draw[thick] (2,0)--(2,2);
			\draw[thick] (3,0)--(3,2);
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt}](0,2.05)--(2,2.05) node {};
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt}](2,2.05)--(4,2.05) node {};
			\draw[thick,decorate,decoration={brace,amplitude=3pt,mirror}](1,-0.05)--(3,-0.05) node {};
			\node at (-0.33,0.5) {$\strut\overline{ g}$};
			\node at (-0.33,1.5) {$\strut  g$};
			\node at (1,2.5) {$\strut  n$};
			\node at (3,2.5) {$\strut\overline{ n}$};
			\node at (0.5,-0.54) {$\strut  b$};
			\node at (3.5,-0.54) {$\strut  b$};
			\node at (2,-0.54) {$\strut \overline{ b}$};
			\draw[rounded corners,line width=1.5pt,color=red] (-0.1, -0.1) rectangle (4.1, 1.1) {};
			\draw[rounded corners,line width=1.5pt,color=blue] (0.88, -0.12) rectangle (3.12, 2.12) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Une forme simplifiée de E est donc $E = \mathcolor{red}{\barre{g}} \mathcolor{orange}{+} \mathcolor{blue}{\barre{b}}$.
	\item On peut traduire l'expression simplifiée de E par la phrase : \og La manette est \textcolor{red}{petite} \textcolor{orange}{ou} \textcolor{blue}{sans fil} \fg.
	\item Les manettes non vendues sont celles qui vérifient la condition $\overline{E}$.
	
	D'après les lois de De Morgan (ou par lecture des cases non coloriées du tableau de Karnaugh), $\overline{E}=\mathcolor{magenta}{g}\mathcolor{CouleurVertForet}{.}\mathcolor{violet}{b}$.
	
	De ce fait, les manettes à supprimer sont celles les \textcolor{magenta}{grandes} \textcolor{CouleurVertForet}{et} \textcolor{violet}{à brancher}.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/7]%exo3
\begin{enumerate}
	\item On détermine les niveaux en travaillant \og petit à petit \fg{} avec les prédécesseurs :
	\begin{itemize}
		\item $N_0$ : $\left\lbrace A ; D \right\rbrace$
		\item $N_1$ : $\left\lbrace B ; C ; E \right\rbrace$
		\item $N_2$ : $\left\lbrace F \right\rbrace$
		\item $N_3$ : $\left\lbrace G \right\rbrace$
	\end{itemize}
	\item On détermine le tableau des successeurs en \og retournant \fg{} celui des prédécesseurs :
	\begin{center}
		\begin{tblr}{stretch=1.1,width=12cm,colspec={|Q[m,l]|*{7}{X[m,c]}},hlines,vlines}
			sommmet & A & B & C & D & E & F & G \\
			succ. & BC & G & F & CE & F & G & \\
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item Le graphe d'ordonnancement (MPM) du projet en incluant les dates au plus tôt et au plus tard est :
	%
	\begin{center}
		\begin{GrapheMPM}[LargeurCases=0.5cm]
			%NOTICE
			\MPMPlaceNotice(1,5)
			%TÂCHES
			\MPMPlaceTaches{ (1,2.5)(Début)(0,0) / (4,3.75)(A)(0,2) / (4,1.25)(D)(0,0) /
				(7,0.5)(E)(3,3) / (7,2.5)(C)(3,3) / (7,4.5)(B)(1,3) /
				(10,2.5)(F)(4,4) / (13,2.5)(G)(8,8) / (16,2.5)(Fin)(9,9) }
			%DURÉES (ARCS DIRECTS)
			\MPMPlaceDurees{Début>A,0 / Début>D,0 / A>B,1 / A>C,1 / D>C,3 /
				D>E,3 / C>F,1 / E>F,1 / F>G,4 / G>Fin,1}
			%DURÉES (ARCS COUDÉS)
			\MPMPlaceDuree[Coude]{B>G,5}<near start>
		\end{GrapheMPM}
	\end{center}
	\item Il y a deux chemins critiques : DCFG et DEFG.
	
	La durée minimale de réalisation du projet est de 9 jours.
	\item Marge totale de A : $MT(A)=T(A)-t(A)=2 - 0 = 2$.
	
	Marge libre de A : $ML(A)=\text{min}(1;3)-1-0 = 1-1-0 =0$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}